奧巴馬簽署法令禁中國福建宏芯收購愛思強美國業務

當地時間周五（2日），美國總統奧巴馬簽署法令，宣布禁止中國福建宏芯投資基金收購德國半導體製造商愛思強（Aixtron）在美國的業務。這是逾25年來美國總統第三次以國家安全風險為由否決商業交易。

愛思強是世界上僅有的兩家能夠生產氮化鎵LED芯片的企業，另一家是美國的VEECO

美國擔心中國獲取軍事技術

奧巴馬的禁令是基於美國外資投資委員會（CFIUS）此前做出的評估。美方擔心愛思強生產的一種可用于軍事用途的氮化鎵（GaN）材料，會被中國所掌握。這種材料可廣泛用於LED、雷達、天線和激光器等領域。

美國軍火商諾斯羅普•格魯曼公司（Northrop Grumman Corp．），就是愛思強氮化鎵材料的客戶之一。

美國財政部的聲明稱，氮化鎵材料大大可以增強武器系統的威力和敏感性，同時降低其能耗。美國愛國者導彈防禦系統的升級就使用了這種技術。

愛思強方面昨天已經對奧巴馬的否決令做出回應，表示整個交易將因此告吹。愛思強還指出，美國的阻撓將讓公司不得不採取措施平衡收入和成本，包括進行裁員。

外交部：商業併購不應受到政治干擾

福建宏芯收購愛思強的交易已經多次遭到美國阻撓。

今年7月底，福建宏芯基金開價6.7億歐元欲收購愛思強，為每股支付6歐元。德國經濟部原本已經批准該收購案，宏芯方面也付清了首筆款項，不料10月份美國情報機構突然介入，施壓德國經濟部翻臉叫停交易。

愛思強最大股東Argonaut資本當時直斥德國副總理兼經濟部長加布里爾為“受美國資本操縱的傀儡”。

11月19日，愛思強又發表聲明透露，CFIUS也要求愛思強放棄該交易，稱交易存在安全顧慮。CFIUS已經建議奧巴馬不要批准該投資。不過愛思強表示將不顧警告繼續推動交易完成。

儘管CFIUS會時常會建議總統否決交易，但真正需要美國總統出手的機會並不多見，因為大部分企業都會在CFIUS發出警告後就主動放棄交易。

例如，今年1月22日，飛利浦就宣布，由於美國外國投資委員的反對，將停止向中國投資者出售其照明組件和汽車照明業務。

而上一個讓美國總統動用否決權的同樣是中國企業。2012年9月28日，奧巴馬簽發行政命令，禁止三一重工在美關聯公司拉爾斯控股（Ralls Corp）收購美國俄勒岡海軍訓練後勤基地附近的4個風電場。

中國外交部發言人耿爽昨天在例行記者會上已經就奧巴馬否決的可能性做出表態。耿爽說，這起收購案是正常的商業併購案。既然是正常的商業併購，就應按照商業原則和市場規律加以實施和把握。我們不希望外界對這起正常的商業活動賦予過多的政治解讀，更不應對其進行政治上的干擾。

屌，風縮條撚又縮陽入腹喇

支那偷完技術 , 只會劣質化再平價賤賣

應該繼續有來

真係想睇下侵哥遲d點玩殘支那